<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<wraaper>
    <corpo codigo="1">
        <titulo>O que são as ODS?</titulo>
        <textointro>Os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) são parte de um projeto mais amplo, a Agenda 2030, adotada em 2015, durante a Cúpula das Nações Unidas sobre o Desenvolvimento Sustentável.
        São 17 objetivos – 16 temáticos e 1 sobre meios de implementação – desdobrados em 169 metas e 231 indicadores.
        O ODS 9 fala sobre “desenvolvimento de infraestrutura de qualidade, confiável, sustentável e resiliente, incluindo infraestrutura regional e transfronteiriça, para apoiar o desenvolvimento econômico e o bem-estar humano, com foco no acesso equitativo e preços acessíveis para todos”. 
        Se levarmos em conta que mais da metade da população global vive em cidades, questões como transportes de massa e energias renováveis são cada vez mais importantes.</textointro>
        <imagemintro>onu.png</imagemintro>
        
        <container1>Indústria:
        A industrialização é um setor de enorme importância para o desenvolvimento de uma sociedade pois gera: crescimento econômico; impulsiona o desenvolvimento de novas tecnologias; cria oportunidades de trabalho e consequentemente reduz a pobreza.
        </container1>
        <imagemind>Indústria.png</imagemind>

        <container2>Inovação:
        Inovação não é necessariamente sobre fazer algo do “zero” (o que seria uma “invenção”), mas sim melhorar produtos, sistemas, estruturas e afins com o objetivo de alcançar melhores resultados e capturar mais valor.
        </container2>
        <imagemino>Inovação.png</imagemino>

        <container3>Infraestrutura:
        Para que uma sociedade possa realizar suas atividades produtivas é preciso que haja condições fundamentais para isso esse conjunto de estruturas essenciais é chamado de infraestrutura e seus principais elementos são: sistemas de geração e distribuição de energia; de água e saneamento; de transporte terrestre, marítimo e aéreo; e de telecomunicações. 
        Uma infraestrutura resiliente é aquela preparada para lidar com os efeitos de situações adversas e desastres como enchentes e terremotos. Os serviços de infraestrutura têm que estar amplamente acessíveis a população o que exige grandes investimentos.
        </container3>
        <imageminf>Infraestrutura.png</imageminf>

        <titulo-obj>Objetivos</titulo-obj>
        <texto-obj> É importante ressaltar que esses objetivos envolvem medidas para melhoria na saúde, educação, economia, redução das desigualdades, violências, impactos ambientais, entre outros. Tudo em busca de um mundo melhor.</texto-obj>

        <meta9-1>Meta 9.1</meta9-1>
        <meta-9-ti>Nações Unidas</meta-9-ti>
        <meta-9-nacoes>Desenvolver infraestrutura de qualidade, confiável, sustentável e resiliente, incluindo infraestrutura regional e transfronteiriça, para apoiar o desenvolvimento econômico e
        o bem-estar humano, com foco no acesso equitativo e a preços acessíveis para todos.</meta-9-nacoes>
        <meta-9-bra>Brasil</meta-9-bra>
        <meta-9-bratext>Aprimorar o sistema viário do País, com foco em sustentabilidade e segurança no trânsito e transporte, equalizando as desigualdades regionais, promovendo a integração regional 
        e transfronteiriça, na busca de menor custo, para o transporte de passageiros e de cargas, evitando perdas, com maior participação dos modos de alta capacidade como ferroviário,
        aquaviário e dutoviário, tornando-o acessível e proporcionando bem-estar a todos.</meta-9-bratext>
    </corpo>
    <footer>

    </footer>


</wraaper>